【蘋果新聞？】美國大選︱袁彌昌料拜登上場續防中國稱霸

美國大選︱袁彌昌料拜登上場續防中國稱霸 梁啟智：理解部份港人希望特朗普勝選

有學者指，即使由民主黨拜登入主白宮，對華政策不會變得軟弱。

美國大選因為現任總統特朗普提出訴訟，未必在短時間內有終極點票結果，但拜登暫時勝算較大。有學者指，即使由民主黨拜登入主白宮，對華政策不會變得軟弱；另亦有學者稱，理解香港人為何希望特朗普勝選，相信去年的反修例運動，令大家有情感上的投射。

國際關係學者袁彌昌指以目前資訊而言，特朗普或「大勢已去」，指今次大選可見美國人表現十分克制及有紀律，扭轉不少人對美國的印象。他不相信有指拜登上場對華會太軟弱，指美國對華政策由「友好」轉為「不友善」，始於奧巴馬時代，而拜登當時為副總統，也是政策制訂者之一，預料他會延續防止中國成為東亞地區霸權的方向，但相信在貿易問題上，拜登可以商量的空間較大。

梁啟智部份請入連結觀看

我聞到人民幣既味道

袁彌昌

防咋，唔係滅呀

I'm an egghead

第一次見彌唱以專家身份上蘋果

連孽瘤都嫌佢廢

袁彌昌 就算撚數 叫佢返屋企同佢老婆奶閪算啦

邊撚度學者呀

我認為「學者」應該好似醫生咁, 要考牌

家陣睇新聞, 阿豬阿狗都話自己係學者